強國很強，是港青誤會了 - 林夕

強國很強，是港青誤會了 - 林夕

多認識祖國，多認識國情……。

民政事務局長劉江華示範了加入親中建制保皇黨的好處：敗選後等於拿到局長入場券，是絕對的優差，的確很適合本屆落選的區議員。在立會回答前黨友周浩鼎質詢，劉江華一言就有九鼎份量：過去一年，局方資助團體到內地或外地進行交流55次，以加強青年對一國兩制的認識。

這話缺了一句尾音：「多認識祖國，多認識國情。」

欸，多簡單，教育局長就比較辛苦，要把林鄭弄到國際揚名的原因，栽贓到教育出了問題，問題的答案就是加強在課堂上認識祖國，並且要監控老師，甚至校長，順國情者昌，不順者被打槍，有可能趕出教育界。這任務比劉江華為難多了。

自古以來，港府就認定年輕一代對國家認同不足，乃因認識不足；更有很多雜音，港青乃井底蛙，從未去過祖國就唱衰自己國家，只要走一走，就知道當今我祖國多強大先進。

欸，沒吃過豬肉也看過豬跑，沒吃過豬瘟肉，也知道大陸是豬瘟最強出口國。一天到晚往深圳吃喝玩樂的人一大堆，他們吃飽以後，就不會知道這地方的禁忌，要懂得如何趨吉避凶嗎？食肆裏播放CCTVB新聞，忽然會變風景畫，已習以為常。香港沒網絡圍牆，祖國消息如黃河之水滔滔不絕傳來，還有什麼不明白？

欸，去考察什麼？最先進的高科技設備以至生產過程，看央視應該還了解得比較詳盡，唯一不同，就是親臨現場帶來的震撼力。嘩嘩嘩，原來祖國好犀利，好進步。這就如人在北京上海深圳，嘩嘩嘩，那摩天大廈之高之多之豪華，原來祖國大都會氣派，冠絕東亞，此言亦非虛。

欸，港青有很多網上鄉民，什麼時候誤會過強國只有鄉下地方，光是CCTVB都帶我們遊遍如此多嬌的江山啦。港青或者港人或者地球人有那麼膚淺嗎？

欸，由學校帶隊去交流，人家會跟你分享富麗堂皇的企業裏，安插的黨委如何影響企業的運作？跟你交流國進民退的國策下，如何艱苦經營？回港後寫交流體驗報告書，誰敢寫現在大陸資金鏈拉得繃緊？這在內地是會惹官非的：這倒是從內地核心的外圍得知的，強國很強已是常識，最強就是反常識，打壓常識。

實地考察交流，唯一能有洗腦效果的，就是：且看強國專政的效率，跳過了民主社會處處要經立法阻撓審議的程序，說要建三峽大壩，一二三就不惜滅村毀壞生態建起來，是不是很羨慕呢？不過，別不識相問，三峽大壩為什麼出現變形喔，會很危險喔。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

玻璃心碎到成地都係

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :

真係串到應一應
你估香港人唔撚知你棟爛鬼大廈有幾高，高鐵理論時速有幾快咩

利申 大學研究中國野

Push

曲到圓~

有得閒睇下新聞 上下連登都知咩事

不過，別不識相問，三峽大壩為什麼出現變形喔，會很危險喔。

富中國特色嘅水壩

個設計就係包埋佢會變形
啲馬路都係預左會地陷

其實真係有預到
工程師會計好數,起馬路會做高d,等佢座返去岩既高度
不過支那野就,冇事既,千年一遇大洪水都冇事丫麻